% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{numprint}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage[a5paper, margin=1.1cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}\large\textbf{D'après Baccalauréat STMG  Nouvelle-Calédonie --- 17 novembre 2014}\end{center}

On s'intéresse au contrôle technique des véhicules de marques A et B. 

En 2013, sur \numprint{571870} véhicules contrôlés, \numprint{266430} sont de marque A et \numprint{305440} de marque B. Pour ces véhicules, soit le contrôle technique est conforme soit il est non conforme. 

Pour 8\,\% des véhicules de marque A, le contrôle technique est non conforme. 

Pour 6\,\% des véhicules de marque B, le contrôle technique est non conforme. 

Pour chacun des véhicules contrôlés, une fiche a été établie. 

\medskip

On choisit une de ces fiches au hasard et on note : 

$A$ l'évènement : \og la fiche choisie est celle d'un véhicule de la marque A\fg,

$B$ l'évènement : \og la fiche choisie est celle d'un véhicule de la marque B \fg, 

$C$ l'évènement : \og la fiche choisie est celle d'un véhicule ayant un contrôle technique conforme \fg, 

$\overline{C}$ l'évènement : \og la fiche choisie est celle d'un véhicule ayant un contrôle technique non conforme \fg. 

\begin{center}
\textbf{Dans cet exercice, on arrondira tous les résultats à  \boldmath $10^{-2}$\unboldmath près}.
\end{center} 

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Montrer que la probabilité de l'évènement $A$, notée $p(A)$, arrondie à $10^{-2}$ près, vaut 0,47. 
		\item Donner la probabilité conditionnelle, notée $p_{A}\left(\overline{C}\right)$, de l'évènement $\overline{C}$ sachant que l'évènement $A$ est réalisé. 
	\end{enumerate}
\item Recopier et compléter l'arbre de probabilité suivant: 

\begin{center}
%\pstree[treemode=R,nodesep=2.5pt]{\TR{}}
%{\pstree{\TR{$A$}\taput{0,47}}
%	{
%	\TR{$C$}\taput{\ldots}
%	\TR{$\overline{C}$}\tbput{\ldots}
%	}
%\pstree{\TR{$B$}\tbput{\ldots}}
%	{\TR{$C$}\taput{\ldots}
%	\TR{$\overline{C}$}\tbput{0,06}
%	}
%}
  \begin{tikzpicture}[grow=right, sloped]
        % Set the overall layout of the tree
    \tikzstyle{level 1}=[level distance=2.5cm, sibling distance=10ex]
    \tikzstyle{level 2}=[level distance=2.5cm, sibling distance=5ex]
    \node {}
    child {
      node {$B$}
      child {
        node {$\overline{C}$}
        edge from parent node[midway, below]{$0,06$}
      }
      child {
        node {$C$}
        edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
      }
      edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
    }
    child {
      node {$A$}
      child {
        node {$\overline{C}$}
        edge from parent node[midway, below]{$\ldots$}
      }
      child {
        node {$C$}
        edge from parent node[midway, above]{$\ldots$}
      }
      edge from parent node[midway, above]{$0,47$}
    };
  \end{tikzpicture}
\end{center} 

\item 
	\begin{enumerate}
		\item Décrire par une phrase l'évènement $C \cap A$. 
		\item Calculer la probabilité $p(C \cap A)$. 
	\end{enumerate}
\item Justifier que la probabilité de l'évènement $C$, arrondie à $10^{-2}$ près, est égale à $0,93$. 
\item La fiche choisie est celle d'un véhicule ayant un contrôle technique conforme, quelle est la probabilité que ce véhicule soit de la marque A ? 
\end{enumerate} 

\end{document}
